---
title: "Orchis un tema que deberías probar"
date: "2020-10-14 09:00:00"
description: "Orchis es un theme para Gnome o derivados que nos da un estilo muy similar a DDE"
type: "estilo"
tags: ["deepin", "dde", "orchis", "gtk", "gnome", "cinnamon", "mate", "bordes", "redondeados", "theme"]
category: ["Estilo"]
img: "https://cdn.pling.com/img/4/0/4/4/154af2067900edd86e4aee1f25bbdf603dcc.png"
authors: ["PatoJAD"]
---



Muchos usuarios ven la hermosura de **Deepin** que es una de sus mayores características, sin embargo con el tiempo el escritorios se volvió algo más pesado y lleno de bugs cosa que al inicio nunca tuvo.


{{< img src="https://cdn.pling.com/img/e/1/7/8/5db3f807359d6d2756f42a8b2f0c5ee68675.jpg" >}}


Y si va a ser pesado y lleno de bugs, que mejor que sea muy personalizable y eso **Deepin** no lo tiene, por lo cual para usar algo asi prefiero usar **Gnome** (Si Julio prefiero Gnome). Si bien ya había aclarado que ya no amo a Gnome lo prefiero antes que a deepin y todo gracias a este theme que te da todo lo que deepin promete.




## Sobre el Theme


{{< img src="https://cdn.pling.com/img/1/c/d/3/72594833735c550d62bef0e175f4c76b37f0.png" >}}


Este hermoso theme pretende ir a los bordes redondeados dando un acabado más estético. Si bien muchos dicen que con estos bordes se desaprovechan partes de las aplicaciones te invito a revisarlos y ver si el acabado lo vale.


{{< img src="https://cdn.pling.com/img/f/f/5/1/2aed73fa0629038e7807e7f3efd918cb87c4.jpg" >}}


Si bien la realidad no es reemplazo de deepin en si, creo que como resultado final es muy acertado e incluso mejor porque permite integrar muchas otras apps obteniendo un resultado final mucho más embebido y generando un sistema más uniforme.


{{< img src="https://cdn.pling.com/img/c/b/9/e/9e27ec29bdda41fade42b218561e5c5cc66b014f2cd0851beed285dc6bbad05a19a5.png" >}}


En lo personal es raro que esté recomendado usar Gnome antes que Deepin pero la verdad DDE se volvió tan pesado y tosco, con tan poca posibilidad de personalización que es preferible armar scripts para Gnome que usar DDE. Incluso Gnome nos da mucho más juego a la hora de poner plugins o cualquier tipo de complementos, obteniendo así un resultado final mucho más adaptable de lo que podríamos obtener con DDE.


{{< link url="https://www.gnome-look.org/p/1357889/" text="Descargar Theme" >}}



---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
